## 反函数的定义 
原函数的定义域和值域，是反函数的值域和定义域。这是建立在一对一函数的基础上。

例如 $f(x)=x^{3}$ 的反函数为 $f^{-1}(x)=x^{1/3}$，这是因为 $y=x^{3},\quad x=y^{1/3}$，所以有 $f(x)=y^{1/3}$，习惯上表达为：$f^{-1}(x)=x^{1/3}$，也就是将右侧的 $y$ 替换成 $x$，和加上反函数符号。

如图所示，反函数的图像是以 $y=x$ 对称的
![](images/Pasted%20image%2020241024085444.png)

这个公式的意思还是在说：原函数的定义域和值域，是反函数的值域和定义域。
$$
f^{-1}(x)=y\iff f(y)=x \tag{3}
$$

同样的，A 是指定义域，B 是值域
$$
\begin{array}{ll}f^{-1}(f(x))=x&\text{for every }x\text{ in }A\\\\f(f^{-1}(x))=x&\text{for every }x\text{ in }B\end{array}
\tag{4}
$$

$f^{-1}(y)$ 是指原函数定义域的 $x$，$f(f^{-1}(x))$ 指的是原函数的值域。

![](images/Pasted%20image%2020241024131807.png)

## Definition 1
$f$ 具有 $f(x_{1})\ne f(x_{2}),\quad x_{1} \ne x_{2}$，则称为一对一函数。

抛物线则不是
![](images/Pasted%20image%2020241024083435.png)

一元三次方程是
![](images/Pasted%20image%2020241024083454.png)

如何求函数的反函数
$f(f^{-1}(a))=a$
# The Calculus of inverse Functions

## Theorem 6
如果一个一对一在区间上的连续函数，那么它的反函数也连续。

假设这个函数还是可导的，那么它的反函数也可导，如图 11 所示

![](images/Pasted%20image%2020241024090123.png)

如果 $f(b)=a$ ，则 $f^{-1}(a)=b$，并且 $(f^{-1})'$ 是 $(f^{-1})$ 在点 $(a,b)$ 的切线的斜率，$\Delta y/\Delta x$（图像是以反函数为主导，也就是那先去看导数的视角看反函数）。而 $f'= \Delta x/\Delta y$，可以看出，反函数的导数是原函数导数的倒数，即对原函数的 $x$ 某个点求导的倒数。  

$$
(f^{-1})'(a)=\frac{\Delta y}{\Delta x}=\frac{1}{\Delta x/\Delta y}=\frac{1}{f'(b)}
$$

## Theorem 7
如果 $f$ 可导且一对一，并且 $f'(b)\ne 0$，那么 $f^{-1}$ 在 $a$ 点可导，（$f(b)=f^{-1}(a)$）则：

$$
(f^{-1})'(a)=\frac{1}{f'(f^{-1}(a))} \tag{7}
$$

可以写成一般形式（熟记）：
$$
(f^{-1})'(x)=\frac{1}{f'(f^{-1}(x))} \tag{8}
$$

如何解题？
例如，$f(x)=2x+\cos x$，求 $(f^{-1})'(1)$。
可以先求 $f(x)=1$ 的情况，也就是 $f(0)=1,\quad f^{-1}(1)=0$ ，根据（7）有：
$$(f^{-1})'(1)=\frac{1}{f'(f^{-1}(1))}=\frac{1}{f'(0)}=\frac{1}{2}$$
